1.
Rendez grâce au Seigneur, car il est bon
CAR ÉTERNEL EST SON AMOUR.
Rendez grâce au Dieu des dieux,
CAR ÉTERNEL EST SON AMOUR.
Rendez grâce au Seigneur des seigneurs,
CAR ÉTERNEL EST SON AMOUR.

2.
Lui seul a fait de grandes merveilles…
Il fit les cieux avec sagesse…
Il affermit la terre sur les eaux…

3.
Il a fait les grands luminaires…
Le soleil qui règne sur le jour…
La lune et les étoiles sur la nuit…

4.
Il frappa les premiers-nés des Égyptiens…
Et fit sortir Israël de leur pays…
D'une main forte et d'un bras étendu…

5.
Il fendit la Mer Rouge en deux parts…
Et fit passer Israël en son milieu…
Précipita Pharaon et son armée…

6.
Il mena son peuple au désert…
Il frappa des rois puissants…
Fit périr des rois redoutables…

7.
Il donna leur terre en héritage…
En héritage à Israël son serviteur…
Il se souvient de nous, les humiliés…

8.
Il nous tira de la main des oppresseurs…
À toute chair il donne le pain…
Rendez grâce au Dieu du ciel, Amen…